夜、駅前

気持ち悪いくらい暑くて

流れる汗をしきりに拭いていると

彼女がやってきた

「ごめん、待った？」

ううん、待ってないよ。

テンプレを返した後、浴衣姿の彼女を見る

人でごった返してる中で

綺麗だねって言うのがなんか恥ずかしくて

じゃあ、行こうかなんて言って

人の流れの中を二人で歩いた


「今年の夏は二人で浴衣を着て花火を見に行く」って言い出したのはるみちゃんだった

まさか、こんなすぐに予定が合うなんて思ってなかったけど

養成所で培った技術を活かす時だと意気込んで、一人で浴衣を着付けてみたはいいものの

こんなかわいい子が隣にいるんじゃどんなに頑張っても無意味だなんて

わたしの横を歩く彼女を見ながら思う

「ん、どうした？」

わたしの視線に気付いた彼女がわたしを見る

見惚れてたって言えるはずもなく

いや、別に…とお茶を濁した

しばらくすると、るみちゃんが突然わたしの手を引いた

「かき氷食べたい！」

さっきまで綺麗で見惚れてた彼女が、子供のようなかわいい顔でわたしを見る

ほんと、卑怯だ。

「かき氷ください。わたしイチゴで。つだちゃんは？」

ブルーハワイを選んだのは、るみちゃんの浴衣の色が青かったからなんてことも、言えるわけない


ようやく着いた川岸は既に人で溢れかえっていて、もうちょっと早く来ればよかったかなと後悔する

なんとか隙間を見つけてそこにわたしとるみちゃん、くっつくように座った

空が少し暗くなって、どこかから光の筋が上がっていって

花火が斜め45度の世界を、虹色に照らす

花火、綺麗だねって言いながら、左隣を見る


そこには、

空を見上げて、

花火の光を浴びて、

花火よりも美しく輝く、

るみがいた。


思わず息を飲んで、空を見上げる

光を浴びたまま、彼女がこっちを向いて

「綺麗だね」って、つぶやいた

まるで、この世界に

わたしとるみだけがいるようで

さっき言えなかったことも、言える気がして

るみに聞こえるか分からないくらい小さな声で

るみも、花火と同じくらい綺麗だよ。

って、つぶやいてみた

花火よりも綺麗で

この世の誰よりかわいくて

最高にいとおしいあなたが

そのあと頬を染めたのは

紅い光のせいだったのか

それとも、別のなにかだったのか

わたしには、分からなかった


帰り際、るみがわたしの手をぎゅっと握る

「今日はありがとう」

こちらこそ楽しかったよ、と返すと

頬に暖かいものが触れた

「つだちゃんだって花火より綺麗だよ」

と言いながら改札へ駆けていくるみを見ながら

わたしは、左手に持つりんご飴よりも真っ赤に、顔を染めるのだった